電腦 Notes vs 手寫 Notes

之前一向手寫Notes
但發現寫完之後極少睇返 因為啲字唔靚
今年做咗電腦Notes
我發現工整一致既字幾易入腦
唔洗諗返我手寫字係寫咩
再轉換返意思
減少一層用腦空間

同埋電腦Notes可以 直接搵到內容
唔洗一頁一頁睇

大家點睇

Ipad is the best

Use LaTeX
打得開心，睇得舒服

反而我調返轉
以前手寫notes我會mark好多箭嘴、符號
一睇返會記得當時情況點解會咁mark
溫起上嚟易入腦啲

Ching latex用開咩editor

之前有免費quota一定用紙抄
而家屋企定大學 曬墨曬紙要好多錢
下個sem 一定轉iPad

人愈大愈唔想手寫
打字可以十秒十個字
手寫十秒三個字

得返一年讀
而家轉好似好哂

Texstudio

會mix黎用
但唔會係紙上面手寫
同埋手寫只係temporary
字、公式、圖最後都會轉返晒電腦樣
易search易睇

電子手寫+打
手寫notes好似記圖像去記嘢，用嚟mark重點
打字會用唔同字體，又係利用圖像去幫助記憶
有研究講過 d字愈難睇，你花多啲時間去睇會印象深刻d

手寫notes
唔想睇mon，耐咗眼會痛
自己寫嘅嘢容易記
唔會睇返自己啲notes

兩樣加埋 用手寫落平板電腦